# Каик (или белобрюхий попугай)


Попугай каик - это птица среднего размера. Его длина не превышает 25 см, а вес 150 гр. Основной окрас данного вида - белого цвета брюшко, ярко-жёлтые щёки, подхвостье и бедра, и якро-зелёные крылья и хвост. Каиков принято подразделять на два вида: черноголовый и рыжеголовый.

Черноголовый белобрюхий каик имеет угольно-черную "шапочку", напоминающую пиратскую бондану. Окрас птенцов немного отличается от окраса взрослых особей. У птенцов радужка глаза - коричневая, клюв светлый, а грудка имеет желто-серый цвет. К году окрас изменяется: радужка становится темно-красной, клюв темнеет, а грудка, наоборот, приобретает чисто-белый цвет.

![sometext]()

Второй вид, рыжеголовый белобрюхий каик, носит оранжевого цвета "шапочку". Также клюв у взрослых рыжеголовых каиков окрашен в грязно-бежевый цвет. У птенцов при рождении клюв, наоборот, имеет черный цвет. Еще один отличительный знак молодого рыжеголового каика - коричневые перья на затылке.

![sometext]()

### **Страна обитания** 
Южная Америка

### **Характер и особые таланты** 

Каики - очень энергичные птицы. Для того чтобы они не заскучали, требуется большое количество игрушек: начиная от разнообразных мячиков и погремушек и заканчивая игрушками-головоломками для попугаев.

Они легко поддаются дрессировке и быстро обучаются. Однако имитировать человеческую речь у них не получается в отличие от различных бытовых звуков. Стоит заметить, что рыжеголовые каики могут еще и насвистывать услышанные ранее мелодии.

Попугайчикам этого вида требуется ежедневно ходить пешком, карабкаться и лазать для здорового развития мышц и суставов. 

Каики тяжело уживаются с другими видами попугаев. Если завести другого попугая, каик будет часто драться, показывать свой характер как капризный ребёнок.

### **Продолжительность жизни**

От 20 до 30 лет

### **Выбор клетки и подготовка условий содержания**

Важно, чтобы помещение имело постоянную температуру воздуха +19˚С и умеренную влажность. Также в комнате не должно быть сквозняков.

Клетку для каика следует выбирать просторную, чтобы попугайчик мог свободно расправить крылья и перепрыгивать с жердочки на жердочку. Не менее важно, чтобы клетка была крепкой и имела надежный замок, т.к. каик, обладая достаточно крупным клювом и природным любопытством, может запросто его сломать. 
Рекомендуемый размер клетки: **85 см в высоту, 45 см в ширину и 55 см в длину**.

### **Питание**

Для содержания здорового попугая требуется правильно подобранное питание. Кормить каиков в домашних условиях можно зерновыми смесями, в которые входят просо, пшено, пшеница и небольшое количество семечек подсолнечника - в большом количестве они могут навредить пищеварению птицы. Помимо зерновых смесей попугайчикам можно давать размоченные в воде или сваренные без специй очищенные початки кукурузы.

Питание для каиков должно быть разнообразным и сбалансированным. В рацион нужно обязательно включать фрукты и ягоды, такие как:

* рябина,
* виноград,
* яблоки,
* очищенные бананы,
* вишня,
* малина,
* шиповник,
* земляника,
* ананас.

Но стоит отметить, что кормить попугая вышеперечисленными ягодами и  фруктами нужно в небольших количествах. Чрезмерное употребление может привести к различным заболеваниям.

В летнее и осеннее время отличным источником витаминов являются свежие овощи, зелень и сорная трава, которые предварительно перед употреблением были очищены и помыты:

* морковка
* шпинат
* клевер
* спорыш
* листовой салат
* тыква

Полезно в рацион питания каиков включать пшенную, овсяную, перловую и рисовую каши, сваренные на воде и без добавления специй.

Для полноценного развития попугаям каикам необходимо периодически добавлять в питание веточки, предварительно обработанные кипятком. Например:

* смородины,
* осины (сорванные не весной)
* калины
* липы
* боярышника
* орешника
* яблони
* клена
* рябины

Важно, чтобы сорванные веточки не были с деревьев, находящихся около дороги.

Стоит отметить, что каики не едят яйца как другие виды попугаев. Источником кальция и белка для них могут служить творог и размоченный в молоке белый хлеб.

Воду нужно менять в поилке ежедневно.